綠葉王拍拖半年逛婚展韋家雄陪女友試戒指閃婚

【鑽石山】52歲綠葉王韋家雄與女友Keynes今年初拍拖一個月，就在網上公告戀情放閃，韋家雄於破碎家庭長大，所以很想擁有自己的家庭，20歲時已結過一次婚，但因了解而分開。今年初韋家雄遇到真命天女，至今拍拖時間雖短，但已有結婚的打算。前日兩人到鑽石山婚紗展睇婚紗兼試婚戒，昨日他表示正揀選結婚場地。

【精選戒指】
韋家雄和女友前日去了婚紗展選婚戒。

韋家雄與任職銀行的女友Keynes拍拖約半年，但兩人可謂一拍即合，拍拖幾個月已有意結婚，而且不是開玩笑，真的是認真去籌備婚禮，前日他倆拍拖到鑽石山荷里活廣場婚紗展，到場後不斷揀婚紗及婚戒，首先見他倆在一間婚戒店舖，不停向店員發問，Keynes笑得很甜蜜，韋家雄就細心陪未婚妻挑選，不時大笑，看到有合心意的戒指時，就即時戴上手比較，其間試過好幾對戒指。

【笑容一致】
雖然拍拖不夠半年，但韋家雄已認定女友準備結婚。

葉翠翠和韋家雄拍攝《4 in Love》時，曾傳出緋聞。劇照

曾跟陳嘉嘉拍拖三年的韋家雄，最後因女方父母反對而分手。資料圖片

呻難搵場地

昨日韋家雄接受傳媒訪問，問他婚禮籌備情況，是否今年下半年結婚擺酒時，他說：「𠵱家搵緊場地呀，好多地方都好full，我有搵啲朋友幫手，有啲日子都幾麻煩，擇啱嗰啲日子又要傷腦筋，變咗我都要等拍完套劇，有break就去搞。」現時韋家雄忙於拍攝無綫《反轉貴利王》，預計7月煞科，到時才有空籌備婚禮。
韋家雄於20歲時曾結婚，與前妻生了一個兒子，但最後離婚收場。他最為人知的兩段戀情是與葉翠翠拍攝劇集《4 in Love》時傳長短腳之戀，以及跟陳嘉嘉拍拖。2012年韋家雄與陳嘉嘉在橫店拍《金枝慾孽貳》擦出愛火，當時男方毫不避嫌在人前人後向陳嘉嘉大獻殷勤，成功奪芳心，但交往三年最終分手。

0:00

【鑽石山】52歲綠葉王韋家雄與女友Keynes今年初拍拖一個月，就在網上公告戀情放閃，韋家雄於破碎家庭長大，所以很想擁有自己的家庭，20歲時已結過一次婚，但因了解而分開。今年初韋家雄遇到真命天女，至今拍拖時間雖短，但已有結婚的打算。前日兩人到鑽石山婚紗展睇婚紗兼試婚戒，昨日他表示正揀選結婚場地。

【精選戒指】
韋家雄和女友前日去了婚紗展選婚戒。

韋家雄與任職銀行的女友Keynes拍拖約半年，但兩人可謂一拍即合，拍拖幾個月已有意結婚，而且不是開玩笑，真的是認真去籌備婚禮，前日他倆拍拖到鑽石山荷里活廣場婚紗展，到場後不斷揀婚紗及婚戒，首先見他倆在一間婚戒店舖，不停向店員發問，Keynes笑得很甜蜜，韋家雄就細心陪未婚妻挑選，不時大笑，看到有合心意的戒指時，就即時戴上手比較，其間試過好幾對戒指。

【笑容一致】
雖然拍拖不夠半年，但韋家雄已認定女友準備結婚。

葉翠翠和韋家雄拍攝《4 in Love》時，曾傳出緋聞。劇照

曾跟陳嘉嘉拍拖三年的韋家雄，最後因女方父母反對而分手。資料圖片

呻難搵場地

昨日韋家雄接受傳媒訪問，問他婚禮籌備情況，是否今年下半年結婚擺酒時，他說：「𠵱家搵緊場地呀，好多地方都好full，我有搵啲朋友幫手，有啲日子都幾麻煩，擇啱嗰啲日子又要傷腦筋，變咗我都要等拍完套劇，有break就去搞。」現時韋家雄忙於拍攝無綫《反轉貴利王》，預計7月煞科，到時才有空籌備婚禮。
韋家雄於20歲時曾結婚，與前妻生了一個兒子，但最後離婚收場。他最為人知的兩段戀情是與葉翠翠拍攝劇集《4 in Love》時傳長短腳之戀，以及跟陳嘉嘉拍拖。2012年韋家雄與陳嘉嘉在橫店拍《金枝慾孽貳》擦出愛火，當時男方毫不避嫌在人前人後向陳嘉嘉大獻殷勤，成功奪芳心，但交往三年最終分手。

韋家輝（左）和弟韋家雄一個是金牌編劇，一個是綠葉王。資料圖片

韋家雄（左）2015年憑《梟雄》奪台慶最佳男配角獎。劇照

前年韋家雄搭港鐵時，眼見一名女子被一中年男子偷拍即時喝叱。資料圖片

被父親拋棄

韋家雄童年過得清苦，所以不難明他早婚想有自己家庭。據知他童年時與二哥韋家輝、四妹韋家華及父母同住在華富邨，父親為商人，開設小型塑膠廠經營生意，後因婚外情而離棄兒女及妻子，全家由母親維持生計。13歲時韋家雄已於每天凌晨在一間小型酒樓賣點心到下午才上學，同時亦學習整麵包以增加收入。為幫補家計，他讀至中六離校去打工，直至89年報讀亞洲電視藝員訓練班當藝員，而其兄韋家輝已是著名導演、監製，妹妹家華也是一位出色導演，所以父親拋棄他們，反令幾兄妹發憤圖強，各自闖出自己的道路來。
而其父晚年過得反而淒涼，韋家雄曾指於95年拍攝《真情》時，突然收到一封信，指父病重叫他及韋家輝到醫院，他們去到醫院卻認不出父親，父親變得像個小孩子，原來父親被人騙去所有錢，為生計當的士司機，卻患了糖尿病切了一對腳，過身前雙目已失明。
採訪、攝影：卓寶花、唐琛悠

葉翠翠？

翠翠表示：鬆一口氣😥

條女幾靚呀

【笑容一致】
雖然拍拖不夠半年，但韋家雄已認定女友準備結婚。

[url][/url]
韋家輝（左）和弟韋家雄一個是金牌編劇，一個是綠葉王。資料圖片

真人幾型